<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" standalone="yes"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="style.xslt"?>
<!DOCTYPE smf:helpfile [
	<!ENTITY copyright "&#169;">
	<!ENTITY space "&#160;">
]>
<!-- Don't translate tags, attributes or entities. -->
<smf:helpfile subject="index" xml:space="preserve" xmlns:smf="http://www.simplemachines.org/">
	<!-- The language element should match the language directory in Themes/default/images and is case-sensitive. -->
	<language>dutch</language>
	<visit-simple-machines>Visit Simple Machines!</visit-simple-machines>
	<title>SMF Gebruikershelp: Inleiding</title>
	<menu>
		<help page="here">Inleiding</help>
		<help page="registering">Registreren</help>
		<help page="loginout">Inloggen</help>
		<help page="profile">Profiel</help>
		<help page="posting">Posten</help>
		<help page="pm">Persoonlijk&space;bericht</help>
		<help page="searching">Zoeken</help>
	</menu>
	<intro>
		<paragraph>Welkom op dit forum dat gebruik maakt van <link site="http://www.simplemachines.org/">Simple Machines Forum</link> (SMF)! Waarschijnlijk heb je reeds op de <link ref="board">boardindex</link> of op een ander scherm gezien dat je je dient te registreren vooraleer je vragen kan posten en heb je je afgevraagd wat je precies moet doen.</paragraph>
		<paragraph>Wel, sommige forums laten toe dat gasten berichten kunnen lezen en plaatsen, andere forums staan enkel toe dat gasten berichten kunnen lezen en sommige forums zijn enkel toegankelijk voor geregistreerde leden. We raden je aan om jezelf te <link page="registering">registreren</link> op elk forum dat je regelmatig gebruikt, omdat veel van de nuttigste opties enkel beschikbaar zijn wanneer je je registreert. Aangezien SMF een heel flexibel systeem is en weinig andere forums een zelfde lijst van mogelijkheden bieden, zullen we starten met de beschrijving van vier boards die speciaal voor jou zijn gemaakt:</paragraph>
	</intro>
	<section id="main">
		<secheading>Het Hoofdmenu</secheading>
		<paragraph>Als we er van uitgaan dat je op deze pagina bent beland als gast (of als geregistreerd lid maar momenteel uitgelogd), dan zal het hoofdmenu (dat op elke pagina verschijnt) normaal gezien bestaan uit vijf of zes knoppen of tekst links:</paragraph>
		<list>
			<item><action>Index</action>, brengt je terug naar de <link ref="board">Boardindex</link>.</item>
			<item><action>Help</action>, brengt je naar deze pagina's.</item>
			<item><action>Zoeken</action>, laat je toe de forums te <link page="searching">doorzoeken</link>.</item>
			<item><action>Kalender</action>, (optioneel) brengt je naar de <link page="posting" ref="calendar">kalender</link> van het forum.</item>
			<item><action>Log in</action>, laat je toe <link page="loginout">in te loggen</link> wanneer je reeds geregistreerd bent.</item>
			<item><action>Registreer</action>, laat je toe je te <link page="registering">registreren</link>.</item>
		</list>
		<paragraph>Vanaf het moment je geregistreerd en ingelogd bent zal het hoofdmenu er evenwel enigzins anders uit zien:</paragraph>
		<list>
			<item><action>Index</action> (zoals voordien).</item>
			<item><action>Help</action> (zoals voordien).</item>
			<item><action>Zoeken</action> (zoals voordien).</item>
			<item><action>Profiel</action>, laat je toe je <link page="profile">profiel</link> instellingen aan te passen.</item>
			<item><action>Kalender</action> (zoals voordien).</item>
			<item><action>Log uit</action>, laat je toe je opnieuw <link page="loginout" ref="logout">uit te loggen</link> wanneer je dit wil.</item>
		</list>
		<paragraph>Forum beheerders zullen ook een extra <action>Admin</action> knop te zien krijgen.</paragraph>
	</section>
	<section id="board">
		<secheading>De Board Index</secheading>
		<paragraph>De board index (forum home page) bevat allerlei informatie en links, maar de kern van interface (zeker in het standaard SMF thema) ziet er normaal gesproken zo uit:</paragraph>
		<board-index-demo>
			<!-- This data is used to demonstrate the default board index interface. -->
			<forum-name>Forum Naam</forum-name>
			<category-name>Categorie Naam</category-name>
			<board-name>Board Naam</board-name>
			<board-description>Board beschrijving</board-description>
			<post-info>Aantal topics en berichten in dit board</post-info>
			<last-post>Datum, tijd, onderwerp en auteur van laatste bericht </last-post>
			<new-posts>Nieuwe berichten</new-posts>
			<no-new-posts>Geen nieuwe berichten</no-new-posts>
			<alt-mark-as-read>Alles gelezen</alt-mark-as-read>
		</board-index-demo>
		<list>
			<item>De <term>forum naam</term> brengt je terug naar het begin van de board index.</item>
			<item>Wanneer de <term>categorie</term> ingeklapt kan worden (er is een kleine pijl zichtbaar), dan heeft klikken op de categorie naam als effect dat de categorie wordt in- of uitgeklapt.</item>
			<item>De <term>board naam</term> brengt je naar de <link ref="message">berichtenindex</link> voor dat board.</item>
			<item>De <term>board beschrijving</term> beschrijft de inhoud van het board, en kan ook links naar deelboards bevatten en/of de naam van de moderators van het board.</item>
			<item>De <icon>Nieuwe berichten</icon> en <icon>Geen nieuwe berichten</icon> iconen in de linkerkolom geven voor geregistreerde leden aan of er nieuwe berichten zijn geplaatst in de boards sinds het laatste bezoek.</item>
			<item>De <action>Alles gelezen</action> knop laat geregistreerde leden toe om alle berichten van het hele forum als gelezen aan te duiden.</item>
		</list>
	</section>
	<section id="message">
		<secheading>De Berichtenindex</secheading>
		<paragraph>Zoals de boardindex is de berichtenindex heel duidelijk wanneer het gereduceerd wordt tot de essentiele onderdelen:</paragraph>
		<message-index-demo>
			<!--
			This data is used to demonstrate the default message index interface.
			The following elements are reused from board-index-demo:
				forum-name, category-name, board-name
			-->
			<pages>Pagina's</pages>
			<alt-mark-as-read>Markeer alle berichten als gelezen</alt-mark-as-read>
			<notification-confirm>Ben je zeker dat je de notificatie van nieuwe onderwerpen voor dit board wilt aanzetten?</notification-confirm>
			<alt-notify>Verwittig bij antwoorden</alt-notify>
			<alt-new-topic>Start nieuw onderwerp</alt-new-topic>
			<alt-new-poll>Post nieuwe poll</alt-new-poll>
			<subject>Onderwerp</subject>
			<started-by>Gestart door</started-by>
			<replies>Reacties</replies>
			<views>Gelezen</views>
			<last-post>Laatste bericht</last-post>
			<topic-subject>Topic onderwerp</topic-subject>
			<alt-new>Nieuw</alt-new>
			<topic-starter>Topic Starter</topic-starter>
			<last-poster>Datum, tijd en auteur van laatste bericht</last-poster>
			<my-normal-post>Onderwerp waaraan je hebt deelgenomen</my-normal-post>
			<normal-post>Normaal onderwerp</normal-post>
			<hot-post>Populair onderwerp (Meer dan 15 reacties)</hot-post>
			<very-hot-post>Zeer populair onderwerp (Meer dan 25 reacties)</very-hot-post>
			<normal-post-locked>Gesloten onderwerp</normal-post-locked>
			<normal-post-sticky>Sticky Topic</normal-post-sticky>
			<normal-poll>Poll</normal-poll>
			<jump-to>Ga naar</jump-to>
			<destination>Gelieve een bestemming te kiezen</destination>
			<board-name-2>Ander board</board-name-2>
			<go>ga</go>
		</message-index-demo>
		<list>
			<item>Sommige forums tonen de <term>navigatieboom</term> bovenaan, op een plaatsbesparende horizontale manier.</item>
			<item>De <term>paginanummers</term> linken naar verdere pagina's van dit board en kunnen vergezeld zijn van <action>Omhoog</action> en <action>Omlaag</action> knoppen die linken naar de bovenkant en onderkant van de huidige pagina.</item>
			<item>De <action>Alles gelezen knop</action> laat geregistreerde leden toe om alle berichten in dit board als gelezen aan te merken.</item>
			<item>De <action>Notificatie</action> knop laat geregistreerde leden toe zich in te schrijven op een e-mail notificatie van antwoorden op onderwerpen van dit board.</item>
			<item>De <action>Nieuw onderwerp</action> en <action>Nieuwe Poll</action> knoppen dienen om nieuwe onderwerpen en nieuwe polls te starten, zoals beschreven in de <link page="posting">posting help</link>.</item>
			<item>De <sort-by>Onderwerp</sort-by>, <sort-by>Gestart door</sort-by>, <sort-by>Reacties</sort-by>, <sort-by>Gelezen</sort-by> en <sort-by>Laatste bericht</sort-by> links laten je toe de kolommen te starten volgens deze  parameters (waarbij <sort-by>Laatste bericht</sort-by> ook toelaat te kiezen tussen aflopende of oplopende volgorde, zoals aangegeven door de kleine pijl).</item>
			<item>De <term>onderwerp iconen</term> in de linkerkolom worden in de  legende daaronder uitgelegd.</item>
			<item>De <term>post iconen</term> in de linkerkolom worden soms gebruikt om aandacht te vestigen op de mood of het doel van het onderwerp.</item>
			<item>De <term>topic onderwerp</term> linkt naar de start van het <link ref="topic">topic</link>, met extra links naar volgende pagina's en <action>nieuw</action> knoppen om geregistreerde leden rechtstreeks naar hun eerste ongelezen bericht van het onderwerp te brengen.</item>
			<item>Wanneer het <term>onderwerp</term> werd gestart of laatst beantwoord door een geregistreerd lid dan zullen hun namen linken naar hun respectieve <link page="profile">profielen</link>.</item>
			<item>Het <action>Ga naar</action> menu laat toe om op een snelle manier door het forum te navigeren.</item>
		</list>
	</section>
	<section id="topic">
		<secheading>Het Onderwerp</secheading>
		<paragraph><term>Onderwerpen</term> zijn de plaatsen waar je de berichten terugvindt. Soms worden ze ook <term>threads</term> genoemd:</paragraph>
		<topic-demo>
			<!--
			This data is used to demonstrate the topic interface.
			The following elements are reused from board-index-demo:
				forum-name, category-name, board-name
			The following elements are reused from message-index-demo:
				topic-subject, alt-notify, jump-to, destination, board-name-2, go
			-->
			<alt-reply>Reageer</alt-reply>
			<notification-confirm>Weet je zeker dat je notificatie van nieuwe berichten voor dit onderwerp wilt activeren?</notification-confirm>
			<alt-mark-unread>Mark unread</alt-mark-unread>
			<alt-send-topic>Stuur dit onderwerp</alt-send-topic>
			<alt-print>Print</alt-print>
			<author>Auteur</author>
			<topic>Onderwerp</topic>
			<read>Gelezen x keer</read>
			<title-author>Bekijk profiel van auteur</title-author>
			<member-group>Ledengroep</member-group>
			<post-rank-group>Berichtenranggroep</post-rank-group>
			<post-count>Aantal berichten</post-count>
			<post-date-time>Datum en tijd van het bericht</post-date-time>
			<alt-reply-with-quote>Antwoord met citaat</alt-reply-with-quote>
			<topic-text>Hier bevindt zich de tekst van het bericht. Daar zijn we uiteindelijk allemaal hier voor!</topic-text>
			<alt-smiley>Smiley</alt-smiley>
			<report-to-mod>Meld dit bericht aan de moderator</report-to-mod>
			<logged>Gelogd</logged>
			<alt-view-profile>Bekijk profiel</alt-view-profile>
			<alt-email>E-mail</alt-email>
			<alt-pm>Persoonlijk bericht (Offline)</alt-pm>
		</topic-demo>
		<list>
			<item>Sommige forums tonen de <term>navigatieboom</term> bovenaan, op een plaatsbesparende horizontale manier.</item>
			<item>Sommige forums kunnen ook <term>vorige</term> en <term>volgende</term> onderwerpen links tonen.</item>
			<item>De <term>paginanummers</term> linken naar verdere pagina's van het board en kunnen vergezeld zijn van <action>Omhoog</action> en <action>Omlaag</action> knoppen die linken naar de bovenkant en onderkant van de huidige pagina.</item>
			<item>De <action>Reageer</action> knop laat je toe te <link page="posting" ref="reply">reageren</link> op het onderwerp.</item>
			<item>De <action>Notificatie</action> knop laat geregistreerde leden toe zich in te schrijven op een e-mail notificatie van antwoorden op onderwerpen van dit board.</item>
			<item>The <action>Mark Unread</action> button enables registered members to mark the topic as 'unread', which means that it will still be listed as new and can be effectively 'saved for later'. Note that this button changes to <action>Add Poll</action> in the bottom button set for users with permission to add polls to existing topics.</item>
			<item>De <action>Mail bericht</action> knop laat geregistreerde leden toe om een link naar het onderwerp te sturen via e-mail.</item>
			<item>De <action>Afdrukken</action> knop maakt een vereenvoudigde, afdrukvriendelijke versie van de pagina aan.</item>
			<item>De <action>naam van de auteur</action> linkt naar het <link page="profile">profiel</link> van de auteur</item>
			<item>De <term>auteur details</term> in de linkerkolom kunnen vergezeld zijn van verdere persoonlijke informatie.</item>
			<item>Het <action>topic onderwerp</action> linkt terug naar de start van het onderwerp.</item>
			<item>De <action>Citeer</action> knop laat toe om het bericht te <link page="posting" ref="quote">citeren</link>.</item>
			<item>Met de extra <action>Wijzig</action> en <action>Verwijder</action> opties kunnen geregistreerde leden hun eigen berichten <link page="posting" ref="modify">wijzigen</link>.</item>
			<item><action>Meld dit bericht aan de moderator</action> laat je toe om misbruiken of verkeerd geplaatste berichten te rapporteren aan de staff van het forum.</item>
			<item><term>Gelogd</term> geeft aan dat het IP adres van de auteur werd gelogd. Het echte IP adres is enkel beschikbaar voor administrators.</item>
			<item>Het <action>Ga naar</action> menu laat toe om op een snelle manier door het forum te navigeren.</item>
		</list>
	</section>
	<copyright>
		Copyright &copyright; 2001-2006 <link site="http://www.lewismedia.com/">Lewis Media</link>. Alle rechten voorbehouden.
	</copyright>
</smf:helpfile>