<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" standalone="yes"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="style.xslt"?>
<!DOCTYPE smf:helpfile [
	<!ENTITY copyright "&#169;">
	<!ENTITY space "&#160;">
]>
<!-- Don't translate tags, attributes or entities. -->
<smf:helpfile subject="registering" xml:space="preserve" xmlns:smf="http://www.simplemachines.org/">
	<!-- The language element should match the language directory in Themes/default/images and is case-sensitive. -->
	<language>dutch</language>
	<visit-simple-machines>Bezoek Simple Machines!</visit-simple-machines>
	<title>SMF Handleiding: Registreren</title>
	<menu>
		<help page="index">Introductie</help>
		<help page="here">Registreren</help>
		<help page="loginout">Inloggen</help>
		<help page="profile">Profiel</help>
		<help page="posting">Posten</help>
		<help page="pm">Persoonlijke&space;berichten</help>
		<help page="searching">Zoeken</help>
	</menu>
	<intro>
		<paragraph>Wanneer je je SMF forum hebt opgezet, of je wilt je aanmelden bij een ander SMF forum, moet je een gebruikersnaam registreren. Deze gebruikersnaam houdt voor je bij wat je al hebt gelezen en zorgt ervoor dat je een consistente identiteit behoudt bij al je posts. Het maakt niet uit achter welke computer je zit, nadat je je hebt ingelogd is alles op elke computer hetzelfde. Je kan ook een persoonlijk <link page="profile">profiel</link> invullen en je kunt het ingebouwde <link page="pm">persoonlijke berichten systeem</link> gebruiken. Door je te registreren krijg je de mogelijkheid om je forum activiteit te bekijken, je te abonneren op e-mail notificaties en nog veel meer.</paragraph>
	</intro>
	<section id="how-to">
		<secheading>Hoe registreer ik me?</secheading>
		<paragraph>Er van uit gaande dat je als gast op dit forum terecht bent gekomen en je jezelf wilt registreren, moet je naar de volgende twee dingen kijken:</paragraph>
		<list>
			<item>Op elke willekeurige pagina van dit forum, kan je de knop <action>Registreren</action> aanklikken van <link page="index" ref="main">het hoofdmenu</link>.</item>
			<item>Een inlog scherm met de waarschuwing dat enkel geregistreerde leden dit onderdeel mogen bekijken. In dit geval kan je de in dit bericht gegeven link gebruiken of de knop <action>Registreren</action> selecteren van <link page="index" ref="main">het hoofdmenu</link>.</item>
		</list>
		<register-warning-demo>
		<!-- This data is used to demonstrate the registration warning box. -->
			<warning>Waarschuwing!</warning>
			<warning-text-1>Alleen geregistreerde leden mogen in dit gedeelte komen.</warning-text-1>
			<warning-text-2>Log in beneden of klik </warning-text-2>
			<warning-text-3>-Hier-</warning-text-3>
			<warning-text-4> om jezelf vrijblijvend te registreren als lid op dit forum.</warning-text-4>
		</register-warning-demo>
	</section>
	<section id="screen">
		<secheading>Het Registratiescherm</secheading>
		<!-- This data is used to demonstrate the registration screen. -->
		<registration-screen-demo>
			<required>Registreren - Verplichte velden</required>
			<choose-username>Kies gebruikersnaam</choose-username>
			<caption-username>Wordt alleen gebruikt voor identificatie door SMF. Je kunt speciale karakters gebruiken nadat je bent ingelogd, door je naam aan te passen in je profiel.</caption-username>
			<email>E-mail</email>
			<caption-email>Dit moet een geldig e-mail adres zijn.</caption-email>
			<hide-email>E-mail verbergen voor anderen?</hide-email>
			<choose-password>Kies wachtwoord</choose-password>
			<verify-password>Wachtwoord nog een keer</verify-password>
			<agreement>Hier moet de registratie overeenkomst zijn als er een is!</agreement>
			<i-agree>Ik ga akkoord</i-agree>
			<register>Registreren</register>
		</registration-screen-demo>
		<paragraph>Wanneer je bij het registratie scherm aankomt, zul je een <term>gebruikersnaam</term>, <term>een e-mail adres</term> en een <term>wachtwoord</term> moeten invullen. Je krijgt hierbij mogelijk de optie om je e-mail adres niet te tonen aan andere gebruikers. Aangezien de meeste forums ook eisen dat je akkoord gaat met hun voorwaarde, zul je deze door moeten lezen en <check>Ik ga akkoord</check> moeten aanvinken en op <action>Registreren</action> moeten drukken. Wat er vervolgens gebeurt hangt af van de instellingen van het forum. Als het eerstvolgende scherm het <link page="loginout" ref="screen">inlog scherm</link> is, met het bericht erin om door te gaan, dan ben je al klaar. Als dit er niet is, zijn er twee andere mogelijkheden:</paragraph>
		<list>
			<item>Als het registreerproces zo staat ingesteld dat de leden zichzelf moeten activeren, zal het volgende scherm je daarvan op de hoogte brengen en zal je meteen een e-mail ontvangen met instructies erin over hoe je verder moet gaan.</item>
			<item>Als het registreerproces staat ingesteld zo dat er eerst toestemming moet komen van de forum administrator, zal het volgende scherm je hiervan op de hoogte brengen en zal je direct een bevestiging per e-mail ontvangen en zal je later een andere e-mail met het goedkeuren van je registratie ontvangen.</item>
		</list>
	</section>
	<copyright>
		Copyright &copyright; 2001-2006 <link site="http://www.lewismedia.com/">Lewis Media</link>. Alle rechten voorbehouden.
	</copyright>
</smf:helpfile>