<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" standalone="yes"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="style.xslt"?>
<!DOCTYPE smf:helpfile [
	<!ENTITY copyright "&#169;">
	<!ENTITY space "&#160;">
]>
<!-- Don't translate tags, attributes or entities. -->
<smf:helpfile subject="searching" xml:space="preserve" xmlns:smf="http://www.simplemachines.org/">
	<!-- The language element should match the language directory in Themes/default/images and is case-sensitive. -->
	<language>dutch</language>
	<visit-simple-machines>Bezoek Simple Machines!</visit-simple-machines>
	<title>SMF Gebruikershelp: Zoeken</title>
	<menu>
		<help page="index">Introductie</help>
		<help page="here">Registreren</help>
		<help page="loginout">Inloggen</help>
		<help page="profile">Profiel</help>
		<help page="posting">Posten</help>
		<help page="pm">Persoonlijke&space;berichten</help>
		<help page="searching">Zoeken</help>
	</menu>
	<intro>
		<paragraph>Aangezien SMF van nature een krachtige search engine heeft, is het vaak de oplossing voor het vinden van goede informatie!</paragraph>
	</intro>
	<section id="starting">
		<secheading>Een zoekopdracht geven</secheading>
		<paragraph>Er van uit gaande dat SMF het standaard thema gebruikt (of een afgeleide ervan), is er een simpel <field>Zoek</field> veld (ondersteund door de link <action>Geavanceerd zoeken</action>) in het inklapbare bovenste gedeelte en bevindt er zich een knop <action>Zoeken</action> in <link page="index" ref="main">het hoofdmenu</link>. Zo niet, dan zal de knop <action>Zoeken</action> in het hoofdmenu u nog steeds direct naar het scherm voor geavanceerd zoeken brengen.</paragraph>
	</section>
	<section id="syntax">
		<secheading>Syntax</secheading>
		<paragraph>Ook al kan je elke willekeurige combinatie van karakters invoeren in het zoek veld, kan je ook eens overwegen om gebruik te maken van aanhalingstekens <!-- en/of sterretjes --> om via de zoekopdracht de resultaten te laten geven die jij wilt:</paragraph>
		<subsection id="quotes">
			<subheading>Aanhalingstekens</subheading>
			<paragraph>Kort samengevat komt het erop neer dat wanneer je zoekt naar <strong>simple machines forum</strong> het resultaat een of alle van deze drie woorden zal zijn. Wanneer het echter een zoekopdracht is met <emphasis>dubbele</emphasis> aanhalingstekens (bijv. <strong>"simple machines forum"</strong>) zal het enkel de volledige zin als resultaat geven.</paragraph>
		</subsection>
<!--
		<subsection id="wild">
			<subheading>Sterretjes</subheading>
			<paragraph>Wanneer je bijvoorbeeld naar het woord <strong>machines</strong> zoekt, zullen er alleen resultaten zijn met dat exacte woord. Wanneer je echter naar <strong>mach*</strong> zoekt, zal het 'machine', 'machines' en elk ander <emphasis>woord</emphasis> dat begint met 'mach' opleveren. Hetzelfde gebeurt met <strong>*ines</strong>. Dit levert resultaten als 'machines' en 'magazines'. <strong>*chin*</strong> levert resultaten op met 'machines' en 'caching' maar <emphasis>niet</emphasis> 'chin' of 'china'.</paragraph>
		</subsection>
-->
	</section>
	<section id="searching">
		<secheading>Eenvoudig of Geavanceerd?</secheading>
		<subsection id="simple">
			<subheading>Eenvoudig zoeken</subheading>
				<paragraph>Om de eenvoudige zoekfunctie te kunnen gebruiken (indien ingeschakeld), zijn de hierboven uitgelegde termen eigenlijk de enige dingen die je nodig hebt. Je zou echter misschien wel willen weten dat deze vorm van zoeken het <emphasis>gehele</emphasis> forum doorzoekt naar posts die in de afgelopen 9999 dagen (wat meer dan 27 jaar is!) zijn gemaakt. Dus, als je wat meer controle wil over je zoekmogelijkheden dan kan je beter de geavanceerde zoekfunctionaliteit gebruiken.</paragraph>
		</subsection>
		<subsection id="advanced">
			<subheading>Geavanceerd zoeken</subheading>
				<paragraph>Het scherm om geavanceerd te zoeken kan er in het begin soms wat intimiderend eruit ziet, vooral als een forum veel boards en child boards heeft. Toch is het verbazingwekkend simpel als je het opdeelt in zijn basis onderdelen:</paragraph>
			<search-demo>
				<!-- This data is used to demonstrate the advanced search screen. -->
				<forum-name>Forum Naam</forum-name>
				<search>Zoeken</search>
				<parameters>Stel zoek parameters in</parameters>
				<search-for>zoek naar</search-for>
				<match-all>Alle zoektermen moeten overeenkomen</match-all>
				<match-any>Eén of meer zoektermen moeten overeenkomen</match-any>
				<by-user>door gebruiker</by-user>
				<options>Opties</options>
				<age>Bericht ouderdom</age>
				<messages>Toon resultaten als berichten</messages>
				<subjects-only>Zoek alleen op onderwerp</subjects-only>
				<between>Tussen </between>
				<and> en </and>
				<days> dagen</days>
				<search-order>Zoekvolgorde</search-order>
				<relevant-first>Meest relevante resultaten eerst</relevant-first>
				<big-first>Grootste topics eerst</big-first>
				<small-first>Kleinste topics eerst</small-first>
				<recent-first>Meest recente topics eerst</recent-first>
				<oldest-first>Oudste topics eerst</oldest-first>
				<choose>Kies een board waar je in wilt zoeken, of selecteer alle boards</choose>
				<category>Categorie naam</category>
				<board-name>Board naam</board-name>
				<another-board>Nog een board</another-board>
				<check-all>Vink alles aan</check-all>
			</search-demo>
			<list>
				<item>Sommige forums tonen de <term>navigatie boom</term> aan de bovenkant in een ruimte besparende horizontale stijl.</item>
				<item>Ook al lijkt het er in het begin niet op, er zijn in feite <emphasis>drie</emphasis> opties die bepalen hoe je zoekt. Dit zijn de opties <option>Alle zoektermen moeten overeenkomen</option> en <option>Eén of meer zoektermen moeten overeenkomen</option> in het menu en een andere optie is het gebruik van <term>aanhalingstekens</term><!-- en <term>*wildcards</term> --> die nog steeds beschikbaar zijn zoals al eerder werd <link ref="syntax">omschreven</link>.</item>
				<item>Het standaard * in het <field>door gebruiker</field> veld, is in feite een sterretje dat betekent dat er op elke willekeurige poster word gezocht. Houd er rekening mee dat, ook al kan je dit sterretje vervangen door een <emphasis>enkele</emphasis> gebruikersnaam, het momenteel nog niet mogelijk is om op meerdere gebruikersnamen te zoeken op een andere wijze dan door dat enkele sterretje te gebruiken.</item>
				<item><check>Toon resultaten als berichten</check> geeft het volledige bericht met de zoek opdracht erin (inclusief een optie om te reageren) in plaats van de gewoonlijke resultaten die worden weergegeven als links. Dit geeft natuurlijk vele malen langere pagina's met zoekresultaten, vooral als er op een veel gebruikt woord wordt gezocht.</item>
				<item><field>Bericht ouderdom</field> stelt de minimum en maximum leeftijd van de gezochte post in.</item>
				<item><check>Kies een board waar je in wil zoeken, of selecteer alle boards</check> geeft je nog een mogelijkheid om je zoekopdracht gerichter te maken. Standaard staat het ingesteld op 'Vink alles aan' (het gehele forum, of beter gezegd, alle boards waar jij toegang toe hebt).</item>
				<item>De <action>Zoek</action> knop is datgene wat ervoor zorgt dat er ook daadwerkelijk iets gebeurt. Je kan overigens ook op 'Enter' drukken vanaf elk willekeurige zoek veld, als dat beter uit komt.</item>
			</list>
		</subsection>
	</section>
	<copyright>
		Copyright &copyright; 2001-2006 <link site="http://www.lewismedia.com/">Lewis Media</link>. Alle rechten voorbehouden.
	</copyright>
</smf:helpfile>